\section{Étude de faisabilité}

\subsection{But}
Pour réaliser une transmission vidéo robuste face aux obstacles, notre stratégie repose sur le forçage 
d'un MCS bas et l'utilisation systématique de la technique de correction d'erreurs LDPC. L'objectif de 
cette étude de faisabilité est de déterminer si ces paramètres, généralement gérés dynamiquement par le 
matériel, sont configurables manuellement sur les modules Wi-Fi Morse Micro MM8108 que nous utilisons 
pour ce projet.

\subsection{Méthodologie d'investigation}
Dans un premier temps, l'analyse de la documentation constructeur et des interfaces utilisateur 
(\textit{user-friendly}) d'OpenWrt a révélé que si certains paramètres basiques sont accessibles 
(comme le choix du canal ou de la largeur de bande), l'activation forcée du LDPC ou le verrouillage 
strict du MCS ne sont pas exposés par les utilitaires standards (tels que \texttt{iw}, \texttt{morse\_cli} 
ou \texttt{hostapd}). L'investigation s'est donc orientée vers l'ingénierie inverse et l'analyse du 
code source des pilotes fournis par Morse Micro, tant pour l'environnement Linux (Émetteur) que pour 
l'environnement FreeRTOS (Récepteur).

\subsection{Faisabilité côté Émetteur (Linux / OpenWrt)}
L'émetteur (TX) repose sur une architecture Linux. L'analyse du code source du pilote noyau (\textit{kernel driver}) 
a permis d'identifier les points d'ancrage nécessaires :
\begin{itemize}
    \item \textbf{Contrôle du MCS :} Les fichiers sources \texttt{rc.c} et 
    \texttt{command.c} contiennent les structures permettant de désactiver l'algorithme d'adaptation de débit\newline 
    (\texttt{enable\_fixed\_rate}) et d'imposer un MCS fixe (par exemple, MCS 2).
    \item \textbf{Activation du LDPC :} Le forçage du codage LDPC s'est avéré plus complexe, nécessitant une 
    modification directe des en-têtes de paquets avant leur transmission à la puce via le bus USB. L'étude du 
    fichier \texttt{skbq.c} a confirmé la possibilité d'intercepter les trames de données 
    (\texttt{MORSE\_SKB\_CHAN\_MGMT}) et de manipuler le registre \texttt{morse\_ratecode}. En appliquant un 
    masque binaire spécifique (forçage des bits B17 et B18 du champ SIG-1), il est théoriquement possible 
    d'imposer le traitement LDPC au niveau matériel.
\end{itemize}
Des tests de compilation croisée (\textit{cross-compilation}) du noyau OpenWrt ont confirmé que ces modifications 
logicielles peuvent être compilées sous forme de module (\texttt{morse.ko}) et injectées à chaud sur le routeur cible.

\subsection{Faisabilité côté Récepteur (FreeRTOS)}
Le récepteur (RX) utilise un système d'exploitation temps réel (FreeRTOS) pour minimiser la latence logicielle. 
L'investigation du kit de développement logiciel (\texttt{mm-iot-sdk}) a nécessité la mise en place d'une chaîne de 
compilation croisée sous Windows avec STM32CubeIDE.
\begin{itemize}
    \item L'analyse des bibliothèques a permis d'identifier la fonction interne \newline\texttt{mmwlan\_ate\_override\_rate\_control()} 
    issue de \texttt{mmwlan.h}. Cette fonction de test (ATE) permet de verrouiller dynamiquement la bande passante et le 
    MCS côté client.
    \item Concernant le LDPC, l'inspection des configurations du démon \texttt{wpa\_supplicant} (\texttt{config\_ssid.h}) 
    indique que cette fonctionnalité est activée par défaut par le pilote lors de la négociation de la connexion.
\end{itemize}

\subsection{Conclusion de la faisabilité}
L'étude démontre que les objectifs du projet sont techniquement réalisables. Bien que les modules Morse Micro MM8108 
ne prévoient pas nativement d'interface haut niveau pour verrouiller la couche physique à des fins de streaming vidéo, 
l'accès au code source des pilotes Linux et du SDK FreeRTOS permet d'appliquer les "hacks" nécessaires pour forcer 
l'utilisation d'un MCS robuste et du codage LDPC.