%\section{Introduction}
%Contexte large. (les drone FPV actuel utilise ...)
%problématique (Le WiFi standard 2.4 a 5.8 Ghz possède une capacitée de pénétration médiocre)
%objectifs du TB (Être en mesure d'établire le lien vidéo en utilisant le WiFi-HaLow 802.11.ah 
%et d'obtenir une latence suffisament base pour permettre le pilotage)
%Structure rapide du document.(étude de faisabilité sur les capacité d'un module WiFi).

\section{Introduction}

\subsection{Contexte}
Le pilotage de drones en immersion, communément appelé FPV (\textit{First Person View}), repose 
sur un retour vidéo en temps réel. Pour garantir la sécurité du vol et la réactivité du pilote, 
la fiabilité de la liaison radio et la minimisation de la latence sont absolument critiques. 
Actuellement, la grande majorité des systèmes commerciaux reposent sur des liaisons fonctionnant 
dans les bandes de fréquences de 2.4 GHz ou 5.8 GHz. Bien que ces hautes fréquences offrent une 
large bande passante permettant le transfert de vidéos en haute définition, elles souffrent d'une 
capacité de pénétration médiocre face aux obstacles physiques. En environnement urbain, forestier 
ou industriel (conditions dites \textit{Non-Line-Of-Sight} ou NLOS), la portée de ces systèmes se 
trouve drastiquement réduite, entraînant des dégradations ou des pertes de signal soudaines.

\subsection{Problématique}
Pour pallier ce manque de robustesse face aux obstacles, la norme IEEE 802.11ah, également connue 
sous le nom de Wi-Fi HaLow, se présente comme une alternative technologique prometteuse. Opérant 
dans la bande de fréquences Sub-1 GHz, elle offre intrinsèquement une portée kilométrique et une 
excellente capacité à traverser les matériaux. Cependant, les standards Wi-Fi classiques n'ont 
pas été conçus à l'origine pour transporter des flux vidéo continus et déterministes. Les 
mécanismes standards d'adaptation de débit (\textit{Rate Control}) et les retransmissions 
automatiques de paquets visent à garantir l'intégrité des données au détriment du temps de 
livraison, ce qui peut introduire une gigue (\textit{jitter}) et une latence totalement 
incompatibles avec les exigences strictes du vol FPV.

\subsection{Objectifs du travail de Bachelor}
L'objectif principal de ce projet est d'étudier, de concevoir et de valider un prototype de 
transmission vidéo exploitant les avantages physiques du Wi-Fi HaLow, tout en garantissant une 
latence suffisamment basse et stable pour le pilotage d'un drone. Pour y parvenir, ce travail 
se concentre sur la modification du comportement d'une liaison Wi-Fi standard. L'enjeu 
est de contourner les automatismes du réseau pour forcer matériellement une modulation robuste 
et un codage correcteur d'erreurs constant, assurant ainsi une liaison déterministe même dans 
des conditions de réception difficiles.

\subsection{Structure du document}
Ce rapport s'articule autour de plusieurs axes. Le chapitre suivant présente l'étude de faisabilité, 
visant à valider la capacité matérielle et logicielle des composants choisis à accepter des modifications 
bas niveau. Ensuite, nous détaillerons l'architecture du système mis en place, séparant l'émetteur embarqué 
(TX) et la station de réception au sol (RX). Enfin, nous présenterons l'implémentation des modifications 
au sein des pilotes matériels, suivie d'une analyse des performances et des mesures de latence obtenues 
lors des essais pratiques.